金庸葬禮舉行，舉國同悲 ！習近平李克強溫家寶馬雲齊送最後一程

可能得佢既死可以令中港台所有唔同階層既人一齊哀悼

對上一個可能係鄧麗君

個靈堂用殘體字嘅？

我整個特朗普敬輓都得啦

【文匯網訊】11月2日，中共中央總書記、國家主席習近平對查良鏞(金庸)先生的逝世表示哀悼，對其親屬表示慰問。

10月30日下午，香港著名作家、中國文聯榮譽委員、中國作協名譽副主席查良鏞先生在香港逝世，享年94歲。

查良鏞先生逝世後，李克強、韓正、孫春蘭、黃坤明、朱鎔基、溫家寶、張德江、李嵐清、劉延東、李源潮、王漢斌、廖暉等同志也以不同方式表示哀悼，並向其親屬表示慰問。

11月2日晚，中央政府駐港聯絡辦主任王志民專程到查良鏞先生家中，向查先生夫人林樂怡女士轉達了習近平總書記等中央領導同志對查良鏞先生逝世的哀悼和對親屬的慰問。林樂怡女士對習總書記等中央領導的關心問候表示感謝。

唔知stan lee死侵侵有無講野

明代郭一經《字學三正．體製上．時俗杜撰字》曰：「衆：俗作众。」

季旭昇：「眾」字下从三人，「眾」簡省上部、存其下部，筆畫稍變則作「众」耳，據此，「众」為「眾」之異體，可從。

「众」至少明代已有，亦「眾」字之異體。只係後來鄰國共匪納入殘體字方案入面，其實古已有之。

點解唔用簡體字

我係指個覽字嘅左上角...

拋妻棄子

讀多d書 柒少陣

北佬大聚會

呢個係書法字體嚟

原來如此，受教喇

唔該晒！

遇到高手
順便問埋

敬 車免 點讀

台？？

維尼名用繁體

讀挽

輓，粵音waan5，讀如挽。例詞有：輓歌、輓聯、輓詞。
有數義：1. 車運。又泛指運輸。 2. 牽引；拉。後作「挽」。3. 哀悼死者。通「挽」。4. 通「晚」。

倪祿又話喊去

共狗

倪匡又話唔會返來？

輓聯有冇聽過

金庸響台灣仲hit過香港
你唔撚知？

死共狗倪匡
明明話唔去

睇錯左

習近平李克強溫家寶葬禮舉行 金庸送佢地最後一程

中共最鍾意用古已有之黎合理化殘體。

草書果堆全部都係有依個借口。
復古果堆又係

人地屋企無死過人唔出奇

金庸呢個士大夫 終於得到皇上既賞賜
不枉此生了

點解唔係寫刁近平

冇死過人
唔代表報紙冇賣過葬禮相關既新聞
無知諗理由都諗個好啲

貓哭老鼠

殘體字好多都係取自原本有嘅字或書法字體，再變成印刷上嘅標準殘體字
其實就冇話fix死咗係殘體就殘體，由其書法上
呢個亦係典型連登仔非黑即白通病，成日炒車就係咁解

下一個有咁待遇會係689或者董伯
平時咁乖氹得中共開心
死時獎勵花牌一個

簡化字超過九成專有名詞都係日漢通用

同樣系乃共
冇上次港奸司徒華咁鬼鼠

生前：共狗
死後：死共狗

唔好阻住人之乎者也

大陸係書法文藝作品先可以用繁體字
平時立左法一定要用規範殘體

現代漢語就係和制漢語
名詞都係和制漢語

點解要叫馬雲做爸爸

點解執柒左佢啦 同 糊撚塗都無送花牌？

四大鬼才已去其二

無江澤民花牌, 唔通佢已經...

倪匡唔係話唔去咩

講左有人扶就去

大家都係炎黃子孫 漢族

其實關馬雲咩事

上一代有料嘅香港人走下一個走下又一個

你唔闷的都闷啦

你呢個死柒頭用速成又要特登轉賤體做乜撚野姐?

金庸其實係咪真係試過穿越去過哂咁多個平行時空既武俠世界？

馬列子孫就有

落到去點面對老豆

已經收咗人花牌

會談中，金庸談起鄧小平談起金庸父親當年在“鎮反”中被殺之事。金庸父親點點頭：“人入黃泉不能復生，算了吧！”並表示自己的命運只是生仔唔知仔心肝所發生的悲劇，自己已淡然不記“前仇”。

你google下先
本身馬雲係fans, 然之後金庸去佢office，佢哋識咗好耐

睇報紙無人讀過個字出黎
我都係係喪禮學個「輓」字點讀

死左見到佢老豆會唔會比老豆打

睇到佢既留言就有個好立體既中學生留言畫面

中學中文堂呢個字成日有喎...
定係而家中學已經唔會有口試讀文章呢個環節?

其實奶共狗喺人生個個都大富大貴,美國護照,情婦一個個,
爽完落可有可無既地獄其實有乜所謂.

講起又要去聽下鄧麗君

即係點？
金庸父親被殺完又點頭？

樓上張圖幾高質 一次懷悗晒東西方兩大作家既角色
rip

金庸都收得好深 收到完全不問世事 香港近幾年都算多事發生 佢一句都冇講過 懷疑佢係咪係香港住 因咩事過身又冇講 依家中國D大人物都整個花牌 但佢個葬禮連主流媒體都冇報 上網更加少 好奇怪

原先係新華社新聞
會談中，鄧小平談起金庸父親當年在“鎮反”中被殺之事。金庸點點頭：“人入黃泉不能復生，算了吧！”並表示父親的命運隻是改朝換代之際發生的悲劇，自己已淡然不記“前仇”。

係
佢係穿越時空識左唔同既江湖人物
然後寫左十四本小說返黎現代
詳情參考下金庸群俠前傳

強國人畫架，咪連支那蝗既圖都抄啦。